沈門師兄弟徙置區第四十八期 - 「他看淡也一個人看 他放貨也一個人貨」

\|/

但如果呢浪爆煲咁仲可以點救市 而家interest rate已經好撚低
Fiscal policy又救唔到幾多

物極必反，可能行番實業為先

師父到時自然會出山救萬民

推返上嚟，有冇注意到大師兄喺大佬32000之上拉長，返過嚟留低咗句可能唔止32000，所以拉長聖物頂部

依家距離32000都唔係爭好遠啫

\|/ 有無師兄協助更新28800 新阻力位

誠心上香
希望師父聽日生生性性

拉D有現金既公司出黎救

\|/\|/\|/\|/

Apple?

幾時講㗎，呢2日大感冒兼搞屋企嘢，冇留意喎，有就核上聖物

無留意X2

美國既話搵巴菲特夠唔夠找數
我諗中國易爆D

巴菲特呢條老狐狸趁低價掃貨就有
不過中國真係有可能要所有公司「救國」

【名家搶先睇】北水齊齊「造世界」（張一鳴）

即時財經 2017-10-22 09:00:42 HKT

從2012年筆者評論港股日趨A股化及政策主導後，情況有增無減，明顯地「誰錢多，誰話事」，不少基金經理都已經放棄固有的投資原則，要賺錢只能跟風炒作，與大媽共舞。

幾個月前，有報道指內地基金經理揚言要拿回香港股票市場的話語權，就是說「佢話要高就高，要低就低」。

筆者接觸到的內地投資者對港股興趣越來越濃，又沒有升跌停板機制「阻人發達」、又沒有政府主動干預、又沒有實名制，使操盤賺錢極之容易，睇中一隻股票，在微信朋友圈「漏」幾個真假消息，大量資金一齊圍上去。另外，請不要盲目相信互聯互通是北水的主要源頭，筆者認識的國內投資者冇一個需要互聯互通去買賣港股。

在黃金周之前，一個國內好朋友通知筆者，一定要買信利國際（732），因為有手機概念，作為基本因素信徒，初步研究之後發現2017年上半年是虧損的；毛及淨利潤率在過去幾年一直下降，代表競爭熾熱；蘋果換新機好像對業務沒有太大幫助；大股東在極低位大量配股給自己，造成攤薄作用等等，所以筆者沒有買入，還告誡朋友要小心。

黃金周假期之後的第一天，這股份股價就在超大成交之下上升了29.2%，在短短20日之內，大股東的配股股價就上升了64%，一天的成交金額比建設銀行（939）還要高。

其實筆者是否應該加入「造世界」大隊，齊齊食大茶飯呢？

張一鳴

又多個無名小輩抽師父水
師父好慘慘豬

他看淡也一個人看 他放貨也一個人放

有冇全首

支爆唔係咁睇嘅，唔係債多就爆，美帝全球最多債，都未見爆，主要睇支國有幾多美債，同埋對美貿易順差係咪變逆差，交易規模有冇大幅減少，一日佢可以賺美金，都唔會支爆，支共都有後著，一旦美金唔夠買食物就放棄農村保城市糧食，我睇就係咁

依家入定reits 做防風措施

雖然依家好似太早
不過揀幾隻穩陣嘅reits 當防守 工具進攻

個政府咁強力, 好難硬著陸...
問題係支那三頭馬車都拉唔郁... 我驚似日本失落番廿幾年先得

失落廿年都冇問題架

有reits

收租佬日日賺

係可見嘅3、2年內，息口唔會大幅提高，世界各地政府嘅通貨膨脹率皆有水份，多定少咁解，換言之都仲係借錢有利息，存錢去銀行冇利息蝕通貨膨脹，喺呢一刻仲係Cash is not king，老實講有幾球美金用私人銀行借到平錢嘅買a級以上債券，用槓桿套息差風險最少，不過我哋冇資格入場咁解

\ | /

2018年第四季2019年前要注意，據說美帝好多債夠鐘找數，不論政府或公司或私人都係

總之俗語有講「有智慧不如襯勢」，巴菲特話股市裡智商160唔係贏硬130嘅，完全冇關係，諾貝爾經濟學得獎者Ivan Fisher一樣股市輸到甩轆，「難能定率」創造者智商夠高啦啩?

冇咪用住ib 先

通漲都未2%

Momentum trading

\|/\|/\|/

都係沈振盈尊師最可靠

股市升市靠資金驅動，舊資金唔走，新資金再入場就推高價格，一旦最高峰有人「割禾青」,資金冇再返入場流去第二樣市場，就開始跌，人喺市場唔理性嘅，就算理性都冇用，市場「盲俠」聽聲舞刀，一樣劈死你，所以控制注碼勿All in先係生存之法，冇人知大沈判日幾時發生，不過師父都會中自己製造嘅風險

冇撚有錯，只有師父是永恆嘅

VicF師兄將師父既旨意解讀晒出黎，眾多師兄弟得益不盡

幾時喺435 制造暴跌

到時all in

不過牛熊小注

師父條鳩頭仲未出五行另類指標

以前都係過左新年先加, 依家係三四個月就加某幾款野一蚊

英國佬同師傅都話今個星期要睇定D

星期五晚既錢錢錢？

幾欣賞你地d標題改歌

【10大名家搶先教路】沈振盈指市場已具下跌條件
10月22日(日) 20:46

1、訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「另類指標」專欄表示，美股持續破頂，港股卻呈現反覆上落格局，上周四更一度大幅回落超過600點。若以市場情緒及氣氛而論，大市已處於極度樂觀的階段，中性的消息及傳聞也被當作好消息去炒；壞消息更被置之不理，說成是沒有影響的東西。基本上，大市已具備下跌的條件。

2、豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，假如這一兩日恒指又逼近高位，屆時可能要再追，但睇市必然有風險，否則不如長坐指數基金，只攻不守便算。暫時着眼在防守，保留實力，是可能要掉頭高追，但萬一市況再現差池，便多了加注這個選擇。

師父同英國黃帝，兩篇文章，一齊並排咁睇，真係世界級享受

英國黃帝都覺得高，要睇睇先，之後再決定係咪高追？

師兄弟們，師父篇文終極暗示左邊四個字阿？？？

淡[size=9]超大[/size=9]

師兄弟們，師父篇文終極暗示左邊四個字阿？？？

淡

沈大師表示，美股持續破頂，港股卻呈現反覆上落格局，上星期四更一度大幅回落超過600點。若以市場情緒及氣氛而論，大市已處於極度樂觀的階段，中性的消息及傳聞，也被當作為好消息去妙；壞消息更被置之不理，說成是沒有影響的東西。

基本上，大市已具備下跌的條件，只是大行加媒體的大合奏，將亢奮程度推向極端，推向不理性的地步。這也難怪，皆因「庚戌」的組合就是如此。

本周的日子也並不利好，相信市況仍是反覆震盪為主，對後市不要有太高的期望。特別要留意周初的表現。

本周的每日走勢推測：
周一（癸未日）：天干屬水地支屬土，土剋水之局，反覆偏弱。
周二（甲申日）：天干屬木地支屬金，金剋木之局，先高後低。
周三（乙酉日）：天干屬木地支屬金，金剋木之局，但天干乙庚合，持續弱勢。
周四（丙戌日）：天干屬火地支屬土，火生土之局，略作反彈。
周五（丁亥日）：天干屬火地支屬水，水火交戰之局，走勢反覆，好淡爭持。

訊匯證券行政總裁 沈振盈
（作者為註冊持牌人士）

想睇番之前專欄，可click入以下條Link

#沈振盈 #美股 #港股 #天干地支 #庚戌 #市況反覆

─ ─ ─ ─ ─ ─

「東網Money18」全新功能「板塊追蹤」，助你分析抓緊投資先機

「致富智庫」領悟理財/職場智慧，一Click改變一世

安裝「東網Money 18」APP

安裝「東網」APP

師父好淡

睇撚住呀，月尾啦！

師父中文拎A唔係浪得虛名

又到月尾，師父要J期結轉倉

\|/ 師父夜晚食多次下

你又改名呀量子

明天星期一霜降，師父竟然無打J

收紅燈就會J架啦

天氣都燈

上香\|/

日經升2百

\l/ QQ今日要生性

\|/
敬沈振盈尊師

有d後悔冇+1過禮拜五...成日俾過夜危險港腦

期指本身升16X點 依家回到得返升100點

唔係包贏啦

師傅又中

對價姐...15分先開市

騰訊勁假由355跌到351
打哂軟鞭

垃圾

市場扭曲

殺呀

個勢又係似高開低收

勝向敗中求：黃國英

降低風險

上周四淡友突襲，時機當然是意料之外，否則一早做定一大堆對沖，但絕對不是慌忙失措。講過很多次，近幾個月也見過好幾次，慢牛升市的走勢特質是慢升急調整，久不久就會來一次急跌，洗走一班以高槓桿工具追市的短線投機者。心理上有充足準備，有齊行動手冊，一旦發生將要如何應對。

表面上今次的確有所損傷，不過，根本是自己的選擇，放棄估頂，自然就要用賺頭蝕尾這一招，最後一腳必然是輸，拉長計卻肯定有大把著數。這種打法最大的缺點，是要時刻緊貼大市，才可以第一時間根據手冊，盡快見招拆招。

要在股市中賺錢，首要條件一定是要懂得控制自己的情緒。自己其實相當困惑，上周四急跌期間，竟然收到大量語氣驚恐的求救電話，當中還有不少是股齡非淺，手上大把籌碼，剛剛才贏完又贏，他們似乎永遠不會從經驗中學習。太平盛世下的股神，原來心理質素如此脆弱，真的只是時勢造英雄，難怪大市偶然就要急跌一次，將這班人變點心。

自己今次是在期指失守28,400點，進入牛證重倉區域才加強對沖。幸好低位有食胡，才令到整個造淡行動暫時可以打個和。保留下來的淡倉當然是由贏變輸，不過，自己決定還是要將整體持倉風險降低，不想亂沽貨，就唯有揸住淡倉頂。稍後等待市況進一步發展，才決定是否重新加強進攻。

今次的對沖，最終很可能以輸錢收場。新丁多數不明白，對沖行動基本上就是買保險，防止一旦大跌時會慘敗，買保險要交保費是天經地義，重點不是求贏錢，而是防範最壞的情況出現。何況自己已經是在有危險的環境才出手，年中節省不少成本，自然不介意偶然一次付出較高的代價。

看似另一次狼來了，但自己不喜歡上周五其他新興市場股市的走勢，似乎美元及美股強勢，的確有些負面影響。而且急跌之後，通常亦需要一段時間整固，好友才重新組織過攻勢，應該有時間可以等。暫時將風險降低，稍為保守一點比較好。

之前大家都殺得性起，全力搏殺並不為過，可是出現過一次急勁調整之後，市場整體信心一定打了折扣，淡友二段攻擊的機會亦增加。客觀環境有變，策略當然要調節。即使中長線繼續看好，短期留放上的細節位，一樣要做好，才可以降低壓力爭取回報。

轉燈倒跌喎

黃國英﹕美匯影響港股是過去式

2017/10/23

【明報專訊】港股上周四突出現較大幅度調整，但整體來說，仍未到達驚慌階段，上周五更已明顯反彈。多年以來，已經不厭其煩地多次反覆論述，市况的走勢，都是遵從「慢升、急插」的韻律運行，數十年來皆如出一轍，並沒有特別的改變。只是投資者每每經過不同的時空之後，就會把以往應該要記住的原則和教訓一次次地拋諸腦後！每次都沒有思考、總結和進化，就會變成市場中被宰的一群。這其實是可悲的現實，但卻不斷循環、不斷重複、不斷重演，其實是市場中普遍的常態，已經是見怪不怪了。

回想以往市場的悶局，市况是「陰乾急彈」；現在牛氣乍現，市况就自然倒過來變成「慢升急插」，那又何足為怪？觀圖論勢，差不多每一個月都有一次這樣的慘烈戰况。回看8月和9月，都有類似情况出現，那其後的發展又是如何？這次看來是天愁地慘，只是因為市場的基數已高，才會覺得是「入肉三分」，但如果看看百分比，還不是「小菜一碟」？又何懼之有？這種「激烈」的調整，只會把那些既要高追，又要用高槓桿的「窮鬼」洗走，其實是市場中汰弱留強的本能、是市場的一部分、是自然而然的事實。

牛氣乍現 市况自然慢升急插

現在的應對策略，就要因人而異了。如果投資者的目標是鍾情在中小型股，現在就要衝入市場中「硬食」了！因為只有在這種急速的調整市下，才能夠買得多、買得平！但如果投資者是垂青流通量好的大股，就不必急在一時，不應該在此時此刻去「硬食」了！應該要等調整完畢，有反彈迹象時才可入市，就正如「太極」的原理一樣，對家來勢洶洶、氣勢強橫，投資者就要避其鋒銳，等到對手強弩之末時才果斷出手，就可以較有把握地掌控形勢。

投資者很多時都是建基於對市場的不了解，當每次出現調整，就千方百計地找原因去解釋，但卻忘記了市場是有自我調節的規律。投資者最近都習慣了市場的波幅是在一二百點之譜，期權、牛熊證的開價亦以此為標準，因此當某時某刻倏然破位時，市場上的「不自覺踐踏」就會出現，覆巢之下，又豈有完卵？你沽我又沽就是即時的反應，一個貌似驚人的調整就會立即湧現，又何足為奇？

當然，在市場中，風險管理是必須的，斷不能「大安旨意」地當作沒事發生，因為「狼來了」故事的最後，就是真的會有「狼」來！不作準備，就遲早會沒頂！投資者要看看自己的倉位來作對應部署，如果未能適當地減倉，就唯有用其他對冲工具，如沽期指來控制風險。投資是一門藝術，不能以科學方式來規範，這純粹是個人的喜好和取態，領略和得着因人而異，要投資者自己好好地去體會。

新興市場貨幣對港股影響更直接

有很多投資者會以美匯指數來衡量港股操作買賣的方向，但其實在某程度上，是一個美麗的誤會！首先，港股有很多股票是毋須理會美匯指數的，最明顯的例子就是股王騰訊（0700），騰訊的業務和股價，根本完全不會和美匯指數掛鈎！而且美匯指數中，歐元和英鎊的比重太大，這些貨幣雖然相對美元較弱，但新興市場貨幣卻相對美元較強，但因為比重問題，這一點的實况並不能在美匯指數中顯現出來！但理論上，影響港股的走勢，無疑是新興市場的貨幣較為直接和有效，最簡單的例子就是作為新興市場貨幣的人民幣走強，這對港股的影響無疑更立竿見影，投資者又怎能定義美匯指數能夠左右港股的後向呢？這其實是把以往的一些經驗來神化、經典化，但卻沒有與時並進，仍然是一部通書看到老，沒有經常去檢討、去思考、去總結、去演化而得出的一個謬誤的結論！

使用一個規律，就必須要了解這個規律，還要考慮這個規律的條件演化，不同的時空，就會有不同的結果！如果僅僅是囫圇吞棗般照單全收，不作謹慎思考、不作詳細推演，其實和小學生去死記硬背來解決問題的情况是一致的！如果這樣也能夠衝鋒陷陣，就真的要祝你好運了。

（本欄內容乃獲授權輯錄自香港電台普通話台財經節目《e線金融網》）

豐盛金融資產管理董事

[黃國英 財經新視野]

睇Hs50

上香先，\|/ 希望師父生生性性中

黃國英：恒指橫行 不易攻頂 (00:05)

【東網專訊】豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，上周五美股初段火力全開，中國人壽(02628)盈喜之後預託證券又大升，夜期走勢還是寸步難行，現象相當奇怪，莊家極度審慎。當然FXI這隻ETF尾市加速上升，啟示港股今日早段應該向好，但自己會保守一點，睇多一陣才決定是否重新將注碼推高。

不只港股，上周五新興市場股市走勢普遍同樣欠力度，似乎稅改概念推高美元及美息，初步對資金流向有些影響。不用反應過敏，暫時絕對未見恐慌，走勢只算是隱現瑕疵，而且香港有批中型股鑊氣十足，亦是吉兆。不過，小心一點不算過分，估計恒指頂多橫行，不易攻頂，市場轉為炒股唔炒市。操作難度及風險一併上升，改為打穩陣波看來會比較好。

早前大家都殺得性起，上周四之前持倉偏高無可厚非。短期這樣一來一回之後，畀足機會調低風險，其實是接近最完美的結局。客觀大環境有些改變，感覺少許不舒服，而能夠在理想水位調節策略，絕對不能要求太多。投機不應該是長期全力以赴，而是需要因應值博率去控制注碼。

假如這一兩日恒指又逼近高位，屆時可能要再追，但睇市必然有風險，否則不如長坐指數基金，只攻不守便算。何況自己這個月收穫相當好，有些出錯的空間。暫時着眼在防守，保留實力，是可能要掉頭高追，但萬一市況再現差池，便多了加注這個選擇。目前是由非常進取，轉檔返回正常水平，記住毋須要段段快放谷到最盡。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

ig50想肚屙

港女又閪鳩我面

港女好野

又瀨乜鳩

\|/
好撚chok

呢條港女我真係唔撚識搞

師傅做嘢

點解港女可以咁垃圾

跌93點
淡勢已成，師父又中

師父做咩阿

第一日識港女? 最鐘意扮高鬥實際鐘意大性交大插

qq燈都轉埋

見哂頂

就支爆

玩完

師傅3.9肯定又係笑住講

可能又要忙IPO唔開3.9

咁快上2幻9好快爆煲...磨下西先啦

吉利瑞聲死路一條
師父中

聖獸

頭先彈緊差少少係-9x時入牛，好彩忍左手

瑞聲頂實窩仲係綠燈

又占近牛熊?

瑞聲瑞聲 跌到閤家鈴

建議錄定一段淨係笑既片 忙個陣播就ok

大茶飯黎料

真係師父好野

想殺28000牛？

【實戰理論】仍要關注本地拆息走勢（沈振盈）（OCT 23）
2017-10-23 9:45:32

香港零售市場

美股持續做好，上星期五道指再大升165點，收報23328點。雖則如是，港股adr及夜期，卻只是微升數十點，沒有太大的升幅，相信是因為上週五港股已大幅反彈，故此夜期沒有更顯著的升幅。

日本大選有結果，執政自民黨大勝，安倍晉三順利連任總理，市場反應正面，日股即時上升近200點，美元兌日圓亦升至113.80水平。市場認為安倍連任，日本的寬鬆貨幣政策可以延續。

今日港股的走勢，估計仍可高開，但由於港股本身，仍受制於內地A股的表現，相信未必可以大升。大家仍要留意着即市的變化，特別是會否再出現類似上週四的走勢，就是美股大升，恆指卻單日轉向。在技術上，恆指28800仍是重大阻力位，期結前未必可以向上突破。

港股本身最大的隱憂，是銀行結餘持續下跌，拆息逐步扯高，加息壓力亦已逼在眉睫。然而，市場卻仍然不當作一回事，完全忽略了此因素的負面影響。或許有不少人認為，股市勢強，所以不受影響。但筆者提醒大家，此因素要來的時候，是可以既急且狠的，不可掉以輕心。

有請本門聖物

眾人睇淡呢隻佢獨睇升

有冇人幫手係聖物加上28800

幾時講嘅? 冇乜人提喎?

見到了

iPad好難改，寫得唔靚，有勞其他人刻28800上聖物

師傅話匯豐睇80蚊 唔係1299睇80
仲話中人壽可上28蚊
內銀工行較強勢

都唔係我啲船，冇問題

大跌啊

師傅放完假叉足電 d燈點解仲唔夠力

又沈判了

跟師傅沽就係輕鬆

肅靜迴避
恭迎沈門最新聖物阻力圖

恭迎聖物\|/

士氣大振

Thx 三師兄

打咗強心針一樣

聖物

師父推嘅2628今日做大佬

你理撚得我吖.jpg

大師幾時唱好內房

上呀!!!

狗鐵呢輪跌到咁，發生乜事，又嚟質低入貨?

大膽.jpg

殺撚死班淡友

Hit and run lor

我建議避開師父閃出閃入嘅船，條肥佬好麻煩得閒就搞鳩你，心緒不靈易跌錢

殺上去轉燈

啲女唔岩心水，冇力上

洋葷，上呀

熄不過千，阻力位出咗，唔使擔心，聖物刻上之後必破

992點解會跌
市場扭曲

殺上二萬九

天氣凍大家著多件衫～

點數返緊黎，下就升返六百點先

其實師傅好理性
中長線睇跌
短線睇短炒1-2蚊 hit and run， set止蝕

德國乳神，識野

好悶，玩手指

又插過

哇！！

港女拗緊腰上黎

聖物在前
急急如律令

咁佢1299睇幾多，穿左60就穿59

沈判日 連友邦都....

節目入樣
主持叫師傅比較1299同0005
佢話「梗係匯豐啦，上80蚊。」
冇講1299目標價

話左唔好玩五仔嫁喇

992 $4.1 升到今日 $4.5

Hit and run

師父成日上船落船
明知恆生母公司係鐵達尼
好心唔好上船啦
搵條命較飛

明知船有傅

5都玩

你搞到我想入佢

你唔係都沽左咩

屌，鳳閪
一跌兩隻聖獸就入黎
有無底褲

快撚沽啦，臭係!

立即到

師父得閒講下美股bitcoin
唔係個個弟子鍾情港股
啲日頭好悶

佢畀機會係專心讀書

我黎帶路

原來你又係219哥，當跌市就沽左期，升市就大量正股

咁快買沽啦！仲唔入?

有冇跟師父耐嘅講下師父當年點樣喺27一個人片贏5間大行 再叫人$20買27?
想跟師父學嘢

跟
27月尾最後逃生門

大師兄唔係度條轟屍又諗住踢館，搵人執定塊樹葉比佢遮住個春袋行返出徙置區得喇

你確定佢有春袋

又係喎

今日又要__了

多謝大家

同師父同船咁耐，均輸個春袋，一早夾爆左啦

量子兄

虛線，低調

重貨all in左，唔好講邪野

【大師午間教路】
大師話今早大市同上周四情形相似，美股大升惟港股開高後倒跌，如果午市去唔番28,600點，向下調整走勢會慢慢形成。
‪#沈振盈‬ ‪‎#港股 #下試28000關口 #大家要留意喇
沈振盈課程同學會‬
----------------------------------------
「致富智庫」領悟理財/職場智慧，一Click改變一世

安裝「東網Money 18」APP

安裝「東網」APP

沽爆佢

淡

辛苦師父

師父開始淡勢已成

堆手機股反而綠燈

屌 仆街沈振盈

梗係睇，不過唔會純靠圖

買入價位我睇圖嘅

樓王 想問下你買賣之間隔幾耐時間?

\|/
992 大升左一格

冇定，我有watch list睇住幾十隻股票，基本因素覺得較好嘅，之後會留意走勢，認為有得搏就入貨，出貨都係睇量、價決定，呢個係短炒方式，注意我短炒講半年內

Watch list會增加、減少同刪除嘅

靠佢啦

咁Reits呢？到位就入同唔出貨放倉底？

英國皇帝隻700跌，師傅隻992升，師傅又贏一仗

Yes，除咗基本因素改變之外，唔會放住，預咗3注本錢後備，逢低買入，收息壓倉為主

好撚勁呀師傅

呢啲咪功力囉，選股逆市上升，顯出真功夫，方為大師父

通街阿豬阿狗買700話賺錢，冇風格，師父贏要贏得型棍嘛

個個都贏有咩好講，做到其他人輸自己贏先勁

睇得準

師父係咪992最後一個好友 今鋪市場獎勵正確既人啦

我炒股冇規則嘅，冇話幾時買賣，幾時止賺/蝕，睇情況而定

總之炒股係藝術唔係科學，死規則死紀律唔代表會贏錢，我睇嚟睇去得一個原則要記住: 保本為先，控制注碼

其他末流小節 我只講我睇法唔一定啱嘅

師父好準

瞓醒
狗鐵食咗屎？

咁早起身
downtrend 緊喎，不過呢啲唔係短炒冇咩所謂

內部消息人士量子兄點睇呀

多謝師父！

唔算早啦
咁我都會照供嘅
收次息就搞掂啦

快啲開支82年Lafite先

823

冇特別股息收息唔吸引喎

我諗住佢做獨市
跌市我繼續供佢都唔死

重點係參透實戰理論，買師父對家

最高原則

992

磨磨磨

港女訓緊晏覺

有大師 冇窮人

玩咩阿 師父快啲沽佢喇，好悶阿

就快3點 睇下又玩咩

等出三點九

難道今個重陽畢生難忘？

師父再唔岀手我諗呢度就黎幾日先一個post

【賭股要睇住】澳門9月份入境內地旅客升9.2%
2017-10-23 13:13:40

據澳門統計暨普查局網站公告，9月份入境旅客數共約249萬人次。中國內地旅客同比增長9.2%，中國香港地區旅客同比減少14.3%，台灣地區旅客同比減少5.8%，韓國旅客同比增長10.6%。

Source : winmoney

師父話27 .....

袋錢落你袋
Ok?

一過左暑假，沈門已經冷落凋零

最後逃生門

我想有難忘聖誕

我重喺度
不過港股..

沈門成日比人mon 低調D好

不過個市真係，，，

打醒十二分精神 如果唔係會比人突襲的

我可以報倉架
992 2628
快撚啲做鳩我

心水比麻隻5仔

992
有慧根

咁又係

港女會唔會又任性半小時呢

輸到甩袋

Yes! 收到

應該就咁完，睇3.9算

我睇都係啦

望係咁望啦

跌飽去啦死港女

師父等陣一定係呢幾樣嘢

1. 利淡
2. 期結轉倉
3. Cash is King

總之買包花生靠邊站

仲有兩分鐘

師父一唔準時岀好危

21900升幾千點係夾倉，跌百零點淡勢已成，瀨嘢叫避一避，睇淡唔做淡，成年喺股市混吉，師父究竟咩嘢玩法?

夠鐘做野

師傅：（自信既口氣）企唔到286未跌囉. 留意萬指轉倉 望落28000殺牛 留意拆息 美股強勢 沽1299 941 留一半過夜 強勢係 5仔 人壽 992
自己做好call put 阿媽係女人

又大大把車埋去 師父面都腫埋

屌佢老味專門偷上5仔船嘅，一邊睇淡大市一邊睇好5仔，一兩個月內睇好/淡loop咗十鳩幾鑊，中咗一掌我唔屌佢啦，老人巴仲叫我上船，咪玩

師傅講足2分鐘 一次過講晒5日部署

佢叫人邊call 邊put 話做得好就贏 做唔好未事囉

大撚膽

熊得

恆生母公司，名符其實係賊船

佢上個月一講都已經唔玩

條船行咗幾十年，唔係鬼船咩

搞到想沽5仔追返之前嗰5舊水𠻹

照走勢睇回購都敵唔住師父祝福，扯唔郁嘅，借勢落唔奇

不過咁多兄弟喺船冇必要啦，講吓啫 依家肥佬上船大家屌緊鬼

師父在船上表示：

開心既係師傅對992既不離不棄

肥鬼我真係怕咗佢，一日睇好同睇淡同時發生都得嘅，總之坐喺佢旁邊就跌錢，唔玩最穩陣

師傅連我千幾蚊都唔放過

師父表示：
各位，出發啦喂

全段聽就知沈判日就到

我屌你啦死肥鳩跌市就衝出黎錄5分鐘3.9, 夾撚到你春袋爆就話自己唔得閒黎緊幾日都唔出3.9架啦. 你條肥鳩究竟有冇廉恥

嚇到我氣喘心虛

第一日拜師咩？
師父不嬲都無廉恥㗎啦

望見佢個鳩頭樣真係火都黎埋

【三點九沈大師】大師：其實大戶就殺緊你哋倉
2017-10-23 16:25:02

師傅我好撚驚呀，點算好

《復牌表現》十三集團()建議合股後再大折讓供股 股價瀉近46%尋底

十三集團() 建議10合1後再大折讓供股，該股今早復牌破底，最多急挫近52%，低見0.44元，創紀錄低，半日收0.495元，急挫46%，半日成交已急增至1.117億股，為近幾年罕見。

十三集團建議股本重組，首先將股份10合1，生效後，再以每每股1.1元(較停牌前理論收市價折讓近88%)，進行1供10，涉發9.2-10.48億股，料集資淨額不少於9.73億元，其中89%擬用作清償十三第酒店開業前餘下開支。此外，將配售本金總額最高7.4億元四年期年息6%貸款票據，所得淨額7.17億元，擬用作還債。同時，獲結好控股() 授出2.5億元年息18%過橋貸款，讓集團於供股完成前能恢復十三第酒店餘下裝修工程。股本重組生效後，每手買賣單位由500股改為2,000股。

公司預定十三第酒店明年3月底或之前開幕，不過，澳門經濟財政司司長梁維特上周出席公開場合時表示，當局至今沒有收過任何「十三第」的博彩牌照申請。(sz/u)(報價延遲最少十五分鐘。沽空資料截至 2017-10-23 16:25。)

點解呢啲公司仲生存到

跌百零點大戶殺倉，咁升幾千點係咩嘢? 師父比大戶殺倉送錢我哋使 弟子明白晒

師父殺身成仁

出面愈黎愈多乜乜集氣post

師父有無推介過？

呢條友原來係傳說中嘅5號船長

個市升幾千點上去係市場扭曲,跌百零點先係大開殺戒,HSI本應只值8000點!!

升幾千點 = 挾倉
跌百零點 = 跌勢已成
避一避 = 輸清光
扭曲 = 自己睇錯但死撐

師父

大撚膽!

師父好多親家

師傅冇可能錯，係市場錯全球財金官員錯

夜期

沈判

沈判近了，你們應當悔改

日跌夜升，有古怪！

好明顯係托高散水啦

有慧根.jpg

一定要沽

病貓船長

師父永遠洞色天機

我唔會再中計，晚晚升，日日跌，輸鳩死我
今次一定要put爆佢

信大師冇痛苦, 快D悔改啦....

人炒期我炒期，人地2變4，4變8，點解我唔係！
逢高必put！last chance

夜期爆升

有頭威冇尾勢

其實大家有冇覺得個標題有特別
他看淡也一個人看 他放貨也一個人貨

師父終於開始J期結

佢寫 沈振型

高水

今日俾港女搞到好撚嬲，點樣先可以中出返佢？

仲要有啲仆街牛唔捨得放，聽朝訓醒會唔會屠房見

港女可唔可以威返次

家下咁少熊點升

277遠牛應該冇事呱。

有睇沈門Post

個個月師父都J㗎啦

上星期真係輸到on99

師父表示：

師父真係好似某藝人

唔通係沈卓盈，個名中左2/3

我280喎
遠牛變近牛

仲有幾個交易日，師父食大茶飯吖還是食撚屎就揭盅，好期待呀

屎都無得佢食我估

目標今個禮拜賺少少走，下禮拜一期結唔敢博。

佢燈自己會輸係咪即係會贏

吉村 盈

吉村卓棚牙仲齊過師父

自己燈自己 新招？

大撚膽 但講得好

美股
八年如何升
未來如何跌

去到咁都算樣衰，邊有人玩燈自己，不如燈自己唔會食屎啦

反反反反反，反撚完未

老，無料，死要面，唔認輸，一事無成

【10大名家搶先教路】黃國英建議搵定下一輪目標
10月23日(一) 20:36

1、豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，不必過分緊張，以為股災將至，只不過是稍為回軟而已。恒指短期內不易攻頂，是有等待的空間，有多些證據才決定下一步的部署。等待期間不落重注，卻不代表無所事事。指數雖然跌，卻有不少中型股極之強勢，反映出港股完全進入炒股不炒市的模式。但如果冇心追買亦無妨，至低限度亦要準備鎖定下一輪目標。

強?邊撚度強?睇過

【人生抉擇】炒iPhone X定抽新股閱文？ (18:53)

【東網專訊】全城期待的iPhone X本周五接受預訂，又係果農準備賺一筆嘅時候。不過，今個星期要炒嘢賺錢，其實又何止得iPhone X？事關「股王」騰訊(00700)個仔，即是由集團分拆上市的閱文集團(00772)，亦於本周四公開招股，兩者投資額都1萬元左右。假如係你，攞1萬元抽iPhone X定係抽閱文？點揀最着數？

《東網》訪問了一眾香港股壇分析員，你以為財演們會建議買股？少年，你太年輕了！不如睇睇佢哋點講。
－－－－－－
iPhone X 真係可以K.O.閱文？

銀河證券業務發展董事羅尚沛表示，iPhone X的預期回報一定高過抽閱文，相信iPhone X最多可以炒高「成皮嘢」，但預料閱文「都係賺3、4千蚊」。他指，雖然抽閱文及買iPhone X的成本相若，但抽閱文風險較高，更可能要坐貨；至於iPhone X「唔炒都可以自用，又型又威」！

羅尚沛又話，如果你想追求異性，用iPhone X成功率一定大增，簡直「溝硬女」！如果你已經到了談婚論嫁的地步，持有閱文股票前景好，「外母都放心啲！」

富昌金融研究部總監譚朗蔚表示，從賺幅來說，iPhone X在香港的配額非常緊張，只有數百部，炒價有機會達數千至近萬元，至於閱文一手1.1萬元，但賺幅難有幾千元至萬元。他又指iPhone X抽中結果即時知道，但閱文要幾日後先知，資金會被鎖死，不能炒股，所以如果二選一，他會選擇抽iPhone X。

君陽證券行政總裁鄧聲興表示，作為新股，閱文表現預期將較眾安在綫(06060)優勝，估計將有6成多升幅；至於iPhone X相信最高峰也只會炒高6、7千元，因此兩者預期回報差不多。不過，他認為炒iPhone X要把握炒賣時機，難度相對較高，持有閱文則可以作為中長線投資。

信誠證券聯席董事張智威坦言，料iPhone X的水位較大，但抽iPhone X難度相對亦較高，因投資者可能要「睇彩數」。投資者不妨雙管齊下，閱文兼iPhone X都嘗試認購。

－－－－－－
先達老行尊又點睇？

出售iPhone在旺角先達廣場打響名堂的先達手機舖G-World店主Lo哥稱，「已準備用數百萬元投資iPhone X，主要是收機轉售賺差價，估計每部賺數百元。」他更估計，今次若抽中iPhoneX，最多可賺成個開。

但Lo哥沒有留意過閱文集團，他說，「就算想買股票，始終做生意還做生意，投資還投資，投資風險各異，唔係魚與熊掌嘅問題。一向做生意或投資嘅資金各半。」

炒非藍籌?

TBB識做就搵C FU做我要做FUN MAN啦

夜期真係呀...

已經慣晒

到底全世界升 港女跌係發生緊咩事??

香港俾人打緊??

中東股神：比特幣實爆煲 最終一文不值
10月23日(一) 20:22

阿勒瓦利德親王（資料圖片）
外國傳媒報道，號稱「中東股神」、沙特阿拉伯最有錢王族之一的阿勒瓦利德親王(Prince Alwaleed Bin Talal)警告，虛擬貨幣「龍頭」比特幣終有1日爆煲！

他說：「這完全不合邏輯，它不受監管，是失控的投資，而且沒有任何央行監察。我不會相信比特幣，總有1日會爆煲，是安隆(Enron)事件。」(註：「安隆事件」即2001年能源公司安隆做假帳醜聞，當年股價由高峰期90美元，插到一文不值)

比特幣今年以來已累飆逾5倍，上周曾升穿6,100美元，現時徘徊5,900美元水平。

納dee

先達Lo哥：將動用數百萬炒iPhone X
10月23日(一) 18:47

Lo哥
iPhoneX今周五(10月27日)接受預訂，下周五(11月3日)取貨；而傳閱文集團(00772)今周四(10月26日)公開招股，兩者購貨時間相近。再者，抽iPhone X或抽閱文，所需的投資額均逾1萬元，那資金有限的投資者會怎選擇？

出售iPhone在旺角先達廣場打響名堂的先達手機舖G-World店主Lo哥稱，「已準備用數百萬元投資iPhone X，主要是收機轉售賺差價，估計每部賺數百元。」他更估計，今次若抽中iPhone X，最多可賺成個開。

但Lo哥沒有留意過閱文集團(00772)，他說，「就算想買股票，始終做生意還做生意，投資還投資，投資風險各異，唔係魚與熊掌嘅問題。一向做生意或投資嘅資金各半。」

老美轉燈

呢幾日都係咁...係咪有人沽空緊港女..

納指紅燈 股JOY來臨

聽日又要食一棍

港女真係賤撚種...日夜都插

大家仲頂唔頂

聽日開熊、殺落280。咩都賺番哂

28000有好多肥牛

屌，一係啦啦聲殺落去殺晒佢地啦，成日係到磨

聽日就沽鳩哂港女
轉玩美股
垃撚圾

態度正確 外國月亮特別圓

輸到你班老散陷家產.jpg

聽朝又低開百幾點, 正契弟

8500!

老美又來紅 聽日港女會點

隻熊肥肥

美股已是強弩之未

992 11月2出財報

992出完應該會快過700 上380
師父話既

錦大家好入定貨啦

應該唔會太差
始終之前咁大動作 又配股又紅股
如果業績係垃圾 真係同妖股冇分別

992股東發發啦

點解夜期又跌 俾條路黎行呀大哥....

師父初出道時 好似

想幫cfu出本寫真

交合

點先追得返上星期輸個啲

老美

好彩港股冇7471呢個NUMBER

訊匯有幾個號碼

唔洗再做紅衫仔啦! Yeah~

型到跌渣

今日股災啦

好友應當悔改

\l/

死撚得

今日起碼跌500點

港女今日係時候發揮獨立思考啦

個個睇跌可能未必跌既 況且尋日都已經跌左唔少
利申，重倉淡友

不過黑期已經跌成100點

今日至少落28000如果唔係又陰跌磨爆你

早聽cfu講，馮高加沽
而家就係收成期啦

快d殺完二幻八牛仔再連升三日上二幻九

日經回升 架妹真係好野

唔使擔心喎，熄不過千，我都未走過貨，28800阻力位喺聖物刻上，破硬，時間問題

又爆

原來假像

競價時段早段

競價時段成日扯到咁癲

反反覆覆

師父 \|/ 等緊沈判來臨

Stronghold

今日唔好再妹妹下 走一邊好冇

股災了

等睇鳩頭個樣又會串柒柒, 分分鐘11點就出個午間教路攞番個頭彩先

28000牛

岀黎咬死個肥佬

禁好死唔一開市殺哂280-281牛

咁早出邪術

沈判日

我驚我頂唔住 啲輪返價喇

股joy

要擺低一兩格

黃國英：啟動炒股不炒市模式 (00:05)

【東網專訊】豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，夜期莊家果然不是省油的燈，專業人士開價眼光相當準，這種應升不升的異象，遠比甚麼移動平均線及RSI之類的歷史文物值得參考，以後不妨多加留意。

不必過分緊張，以為股災將至，只不過是稍為回軟而已。恒指短期內不易攻頂，是有等待的空間，有多些證據才決定下一步的部署。當然明白拖字訣會令人相當厭惡，可是客觀環境無得急，希望大家明白自己並不是個個月一味等運到，只是偶一為之而已。

等待期間不落重注，卻不代表無所事事。周一指數雖然跌，卻有不少中型股極之強勢，反映出港股完全進入炒股不炒市的模式。自己手上的中型股組合算是已經買定離手，但如果閣下冇心追買亦無妨，至低限度亦要準備鎖定下一輪目標，萬一市況忽然進一步轉差，終於拖累強勢中型股回落，到時便可以有秩序把握機會入市。

大部分業餘玩家都有一個問題，就是過分心急，留放欠缺節奏。隨住市場愈來愈成熟，步速整體放慢，偶然加快到極速，是必然的現象。既要控制注碼，亦要控制情緒，才不會被市場拖住走，方寸大亂。

中長線港股繼續是好，但總不能期望一帆風順到日日都升，過程中必然有考驗，否則今年這個大牛市之中，能夠賺到大錢的人就不會那麼少。明知無耐性而過分敏感，是其中一個主要敗因，便要針對這個弱點下工夫。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

棚牙一咬落去
師父個春袋即係渣都無
諗起都痛

可能師傅好享受呢

【實戰理論】美股呈轉向 港股續回吐（沈振盈）（OCT 24）
2017-10-24 9:00:13

昨日港股儼如上週四的翻版，在美股大升之後，出現了單日轉向的走勢，略為高開之後即倒跌。雖然昨日的跌幅相對較細，但港股之弱勢漸現，短期調整壓力漸增。

內地公佈9月份70大中城市樓價指數，連續八個月增長放慢，而按月計，上海及深圳樓價出現下跌。由於政策的壓制，內地樓市成交轉弱，「金九銀十」的旺銷售不再。若貫徹習大大的思想，「樓房是用來住，不是用來炒」，未來好一段時間，相信內地的打壓樓價政策，絕不會有所放鬆。故此，內房股的「炒作」還可以維持多久，大家心照不宣了。

至於本地樓市，銀行結餘不斷被金管局抽走，一個月拆息持續上升，市場似乎仍不以為然。未來的房地產政策，亦明顯正在改變中，在供應量持續增加，息口預期上升的影響下，樓價前景亦可以預計得到。

至於港股方面，昨晚美股單日轉向，今日港股將繼續有回調壓力。初步要看28000的支持位能否守得住，此關口若然失守，恆指將要再次下試50天線水平。

是日五行：先高後低

師父睇友邦升到八十蚊。
而家友邦五十八 .....

師父尋日3.9叫買5、2628同992，即係黎料

睇港股最高22000

真係好準

樓王 fat fat

搵餐晏仔咋，點及量子嗰啲高風險動作，我做唔嚟，只好咁玩，今年達標30萬以上生活費，當開咗工

轉燈！

有咁既成績真係多謝師傅

可惜本太小......

內房發力

多謝師父先

上呀

有邊日唔係

唔抽新股

Fat fat 樓王

樓王

2007

冇大注，可以瞓覺，由得佢升升跌跌，唔睇，

其實都賣早咗

所以有句話「識買係徒弟，識賣先係師傅」冇講錯，我都未達到

做乜今日沈門咁靜? 得我喺度吹水

悶到訓著晒

唉。沈門冷清凋零

我都係

冇錢買野

冇野可以做未瞓下囉

沈門可以低調但唔可以凋零，要等大師兄返嚟重振聲勢

搵適合自己玩嘅方式明智嘅

旺巴同猩巴係咪消失左

啱呀，樓王，我地一定要齊人等大師兄返黎

港女d獨立思考方法真係諗唔明

基巴
老人巴
河子兄
灰子兄
朱子兄
老七
健身佬
Cream絲 .....

軍醫掛住食女，已經唔炒股改摷嘢，健身佬出現過一日又失蹤，唔知喺咪中師父大棍養傷

巴打建議如果有20個應該點做投資好?
10個玩股10個入穩陣股收息咁o唔ok?

已經睇哂a random walk down wall street
依加睇緊之前另一個巴打介紹o既技術分析書繼續學o野

唔該哂巴打先

自從樣子兄走左之後........

呢班同門會唔會師父上船已經

巴打呢個咩app黎

師父船長：各位，開船啦喂

比師父亂棍打埋黎傷左

去晒telegram 個group到傾

沈鳩頭，由停寫三點九個幾日開始，功力強左好多

今日先24號, 咁早講期結...?

鳩頭月中就開始J期結架啦,我地呢啲後輩已經遲左100步

sorry今朝比較忙，冇時間出聲睇市

我冇入到group，就算得返小猫３４隻我都會係到等到大師兄返嚟

好似欣宜

師父同船
錢賺不完

開船未呀

其實我少左追post...
唔係你地唔再好傾，係小弟開左學之後好忙…
有時一開已經吹左十幾頁，都唔知點插咀好…

屌

我今日去左迪士尼養傷呀

唉，基子兄

真係唔識教人投資/投機，每個人可以承受風險唔同，咁最好先認清自己

1. 輸錢，例如本金10%，2萬會唔會情緒受影響?例如瞓唔著，覺得肉痛
如果答案係「是」,建議拎10萬內試玩先，輸咗真有咁嘅感覺去月供股票，唔好再玩，影響健康唔值得

2. 係咪鍾意快錢，可以承受輸50%本金?
如「是」，拎一半炒細期2張，學習止蝕反手，可以請教本門二師兄同藍師兄
如果要更高風險更高更快回報，搵量子呂布，學炒動物

3. 可以忍受股價升升跌跌，可以接受長揸悶贏，揀幾隻大籃籌，等跌返去21000分注入貨

4. 可以忍受股價升升跌跌，收息為主，搵2、3隻Reits、股票派息穩定有4.5厘以上分注買入，逢低買入長揸，例如每跌15%一注，分四注

5. 短炒睇圖消息，搵強勢股，公海有強勢股討論，知道乜嘢叫上升通道下跌通道，順勢而為，識止蝕

6. 直接穿越半個地球 買美股指數成分股

全部上番晒水,感覺好親切

唔使瞓咩
瞓到十一二點先醒唔過分嘅

下晝一齊掌佢老味咀好唔好！？

啱，最緊要賺，唔一定係港股

今日冇得數錢

我岩岩先訓醒 , 果然係悶市 , 等濕鳩大完

等爆邊

要利申我雖然冇返工，但唔算全職炒股，收入靠收租，股市賺蝕唔影響我生活唔會冇飯開，喺未有被動收入代替主動收入之前，千其唔好亂咁劈炮全職炒股，遊戲同搏命2件事嚟，正確做法係多方面累積足夠被動收入代替賣時間返工

我個人睇法，唔一定啱

【大師午間教路】個別股份已露疲態

訊匯證券行政總裁沈振盈指，港股走勢仍然弱，大市上午大部分時間均呈現拉鋸局面，有個別股份更已露出疲態，料恒指於28,000至28,200點的水平有支持。

他又認為，由於下周期指結算日，預期港股於最近兩天會較波動，及至周四會以轉倉為主，建議大家要忍耐、待大市進一步回吐再作部署。

沈門興旺返

好

鳩頭個午間教路又遲,等緊睇佢唔知等緊啲乜架麻屌

bc today ttyl

我比較佢呢幾年派息有增長嘅，另外有回購行動，有冇銷股要搵老人巴核對，我個人睇法佢呢5年內嘅租金增幅足夠加派息，喺5蚊附近仍然可以買，照正唔會輸價太多

銀娛逃生門已開

港女又開始冇力

今朝嗰2隻感覺大戶開始走貨，都係保住利潤為先，保本最高原則，食糊止賺

沈門心法

cfu可唔可以祝福下車股

Cfu又中

好 襯佢可能回落試下儲下

老貓頻密出現財經台要主意風險，此貓對上一鑊頻密出現就係QQ連環跌日子，雖然燈力唔及師父，不過頭殼上有黑色氣環，都要「避一避」

聖獸，轟屍，臭貓呢啲股市衰神嚟

港女比cfu祝福完又轉燈

點解有咁既力量

老貓先係最強boss,講親邊隻真係衰到貼地為止

如果三燈一齊出現港女會唔會爆升

港女又磨
會唔會又好似上次咁磨大半日臨收市先爆邊

果然係會計佬，識分倉玩

想要特別息不如追華置

早晨呀各位

yo河馬b

河子兄

而家啲學生真係

今日要做印度佬

沽落去啦契弟

又搞咩呀？

唔該哂巴打 我會再研究同係連登跟巴打你地學下o野

又轉燈

本身想打咁耐都對唔穿28280, 下一秒就爆了sosad

轟

個倉有2隻唔見3%

希望遲下學識多d先玩美股

肚痀呀屌佢沈卓盈!!

慶幸曾經青春過

又沈判日

真係唔想跟鳩頭同船,但個勢又好似真係淡緊咁,唯有死守住先

港女大姨媽

咩事急插

點都要殺280牛 好on9

又死於非命

到玩到有盤感，經過一牛一熊仲玩緊，就入咗門，會有自己嗰套炒賣方式㗎啦

大師兄留咗句: 勿All in 理解咗唔會死得去邊，斷估IFC唔會有你份

反左手啦

快d打落去100以下啦, 未買飯呀

daylow了

睇個樣點都想殺280咁

你個名都提醒左你,要玩就玩期指,一係就玩正股

你個名

冇股災
點股join?

要無氣受就致富,想平就一通

又係等待時間

師父話等轉倉就等吓

我隻1211 呀

呢隻日日都好大波幅

屌今日跌咩呀

有無邊幾隻介紹下

日日跌幾蚊

沈判了

師父我錯啦

牛態感覺上好似買大細咁 自問真係新手唔識都唔敢玩
玩熟o左正股先
又跌啦屌

好撚正, 我打電話有時唔係落盤走去問期權問題佢地冇hea答
絕對有service...
抵我擺曬d錢落去...
係美股想轉走用ib, 因為致富太撚貴舊錢唔夠大短炒不能

有一次我做轉帳入錢,點知唔見有數,我打去問,佢幫我check冇hold住我條線俾音樂我聽一路等佢查,直到我見到有數佢先收線,服務係幾好但真係唔平.

銀行80-100一次我就覺得貴...因為其實even係大貓都冇service可言
股票行做到45蚊算係咁, 可能我唔志在o個少少呱, 炒牛熊我唔係有幾格就食既人

好想玩日經呀, 日經先係正常既市場, 萬九點睇到宜家

我走先啦咁多位

屌你咪咁啦

睇期指圖今日似仲有得跌咁款

我屌！

己經冇錢再溝貨

咁撚癲嘅

350樓下d人肯定狂追貨

玩正股，無眼睇

好似話濕鳩大閉幕冇料到，冇野炒所以離場

咁大支持

2千幾萬炒隻野......

我啲正股
2隻-3%
5隻-2%

VicF師兄隻3323咪炒完囉，仲有啲水泥

我得兩隻，兩隻都跌

坐陣，我都有啲坐緊艇

掂一下281就升返

175你夠膽就落到去24.5

435 $5.19抵買

(等腦魔走左先 )

我，一隻1%，一隻0.5%

可能john黎

炒完，本嚟我想搏上8蚊，噚日成交放大得咁緊要，出埋業績好消息，大戶開始派貨，今日我睇繼續派就我都閃了，呢隻算係好股票，水泥龍頭股，不過短炒唔諗呢啲嘅

屌佢老母啦 快手落埋28000再上啦

大反擊!!

老貓一講1478即hi

又一雞野撈入去，呢獲fatfat

量比價先行，噚日成交咁大睇而升唔到幾多，估已經出貨中，佢哋量大要慢慢派，正路我噚日要出，不過感冒冇睇市，夜晚睇圖今朝開市就出貨，唔諗，今日大戶派咗唔少出去㗎啦，佢哋個大倉貨價我估4.X

純粹估嘅未必啱

對上嗰次5.9震我唔走，呢次已食糊

買左股票6年，6年回報得2%..........

依家學師父靠邊站

等緊師父3.9表演買個股沽大市

66好明顯既DOWN TREND, 快D到40啦

佢咁買嚟買去基本上去錯市場，去大西北買2層樓鎖住自己今日出貨執4-500個，仲未計收租甜品
用樓市槓桿就得

佢去月供post是旦揀兩隻，放6年跑赢大市啦

有時承認自己唔聰明，都係一種聰明
好似美股咁，我唔太估多數buy and hold，費時炒出炒入曬心機曬時間

講呢啲，大家吹吓水

3.9

就算炒股頻頻做trade未必勝過長揸悶贏，用基本因素推測拉長時間多數後者勝𠻹

是咪呢幾日都無3.9？

今日肯定有,因為跌市

有都係4點後 冇用啦 不如改名叫市後沈大師啦

美股尋日倒跌 早就話畀大家聽淡勢已成

435陽光
最低$5.19
做緊大減價
但入唔到
升返哂呀屌

2%連月供都好過佢喎

呢個真，識得買入一隻可以長HOLD既股，其實都好勁

787

悶贏，兩個字講哂

呢啲太過自信，認為自己可以食盡波幅低買高賣，唔輸晒已經好彩㗎啦

老人爸同樓王都有一系列高息介紹，幾好J

808
435
日本城
金未來

個Post主人翁拎哂d錢，買是但一隻，之後註冊，轉哂實物紙股票，之後飛去台灣，去開匯豐保險箱戶口，鎖哂堆紙股票入去。已經可以令自己唔會手多多搞堆股票啦

講長線投資 我意見就係
港股A股呢啲同佢本身實體經濟背馳嘅垃圾
一股不買

遲啲跟你哋買吓美股，邊間開戶好?

【股壇串到盡】樓房是用來住的（沈大師）（第147期）
2017-10-24 16:24:30

股壇串到盡1

十九大正式召開，市場一直期盼着的維穩行動，如果真的在股市出現。無論中港股市，皆呈現膠着狀態，維穩就是維穩，即是不會大跌，也不會大升。不知何時開始，每逢內地進行重要會議，市場總認為「阿爺」會托市。此乃什麼邏輯，確實不得而知。

筆者的經驗，在開會前後，股市的升跌機率，其實只是一半半而已。通常的情況是，若是開會前大跌，閉幕一兩個星期後多數會升。相反地，若是開會前股市已炒上，閉幕後的一兩個星期多數會大跌。基本上此等大會，對股市來說，其實這只是市場莊家，用作舞高弄低的藉口而已。

習主席的演說，並沒有直接跟股市有關係的內容，故此，中港股市皆唔上唔落，缺乏明確方向，亦沒有炒作的空間。但整體上，筆者覺得最重要的，是初始發言時的一段，內裡的兩句說話。

第一句是：「過去五年，世界經濟復蘇乏力」，這說法跟現時股市內的大行分析員、經濟學家所講的，是天淵之別。邊個的講法正確，很快就會知道。此句說話是習主席的看法，有此看法自然在策略的推行上，會因應現實的環境，而作出適當的政策部署。

亦正因如此，所以「中國堅持以中求勝的工作總基調」。「穩中求進」重點在「穩」，「求進」只是次要，求得到就求，求不到就察願不進。

在這大前提之下，大家還會否相信，中央會有強大的刺激經濟及股市的政策嗎？

要穩就要防泡沫，不鼓勵投機。所以，習大大一直堅持的一個原則：「樓房是用來住的，不是用來炒作」。房價的不穩定，會導致民生及社會出現頗大的問題。由此觀之，未來一年內地樓市正面對着頗大的衝擊。汝道此一刻應是入場買貨，還是沽貨離埸？答案留給大家去判斷。

IB點開戶? 最低消費幾多?

CFU推薦既長線投資股票: 992, 1038

果8萬蚊點過戶 ？唔係好識

Thx 等我感冒清咗研究吓

問我

好呀 thx

開戶時用支票啦我冇記錯既話

其實可以walk in 開戶

YES

好，開完戶順便去訊匯見工

呢鑊仲唔沈振卓盈變李+X

坐師父個位?

你覺得訊匯會請你?
你CV夠料咩?

就算大師兄都冇足夠信心去RAGA見工會請啦，樓王算啦

屌沈振盈

卓盈留返比我地

This

標準普爾五百指數成分股各有千秋
佢哋每間都有各自護城河
科技公司更加唔係第二啲國家可以超越
是但click一隻睇圖都靚到暈
更加唔使講佢哋得天獨厚嘅基本面

QQQ

夜期
聽日熊仔有錢數

點睇 NYSE:IT
Gardner

掃地打雜斟茶遞水比師父，我做得到，我會做好呢份工，將師父個倉有乜牛鬼蛇神通知沈門，大家fatfat

做私人秘書

喺枱底幫研究佢袋底，條撚可以唔含

上次好似有個價目表要唔知畀幾多錢先可以入去做

入面掃地果個都識背晒所有阻力位先請

咪難過考會計師牌?

屌佢老味要入訊匯做份32.5/hr嘅工咁高要求 我想做李+X呀

有青姐做好似，我最多掃紙巾

聽人講訊匯既MT係每年大學畢業生首選

香港人覺得IT係狗
美帝唔係
啲技術研究 顧問 Cloud computing 呢啲唔係畀呢個IT做
唔通畀992做？

上fb search訊匯 你就知唔止32.5
做呢間會發達

老貓教係指標

投資自己 係要自己工作去揾錢
投資資產係 資產幫你揾錢

今晚想入少少Gardner

賣返少少pypl 走

個位

各位回頭是岸啊
師父大茶飯就到

個個連正股都唔玩？

好驚 msft 業績前炒高散水出貨

$77 入咗10 股等業績

正解！

點解唔一開波就投資資產

今日跌到咁樣都唔出3.9?

師傅太開心仲係到打緊飛機

假設開波只買煤氣
佢啲紅股年年幫你嘅錢一開二
持續買十年
收息+紅股加埋已經超乎想像

正解，睇的士佬買5號做法，只係要選啱唔好三心兩意，照贏，同錢多少冇關，係恆心

咁似傳銷廣告

倫

識揀一定揀992，可以加埋2628，有錢多供埋330同494

唔好睇小3仔既複式威力，年期超過10年個效應好鬼勁

十送一

根本就係玩複利，用時間拉長，3送紅股有碎股，令到唔少股東變得冇咁多手，不過依家新樓好多唔用煤氣，開放式廚房+三相電熱水鑪，怕唔會有咩市場增長，電力股會唔會好啲?

舊就可能舊左少少，但都仍然具有參考價值

湯巴喺樓post

我哋可以問佢

係，真身嚟，日本城母公司重貨持有者

唔一定要all in一隻，老實講的士佬個做法有破綻，如果佢供700可以講發左，但供494, 330要做多幾十年
揀返3/5隻穩定派息好過

佢要嘅係現金流，細水長流，唔使再賣時間，700升再高股價唔啱佢，選嘅係穩定派高息股，買樓收租格

同意可以再用息月供另外嘅收息股

上次我咪講咗，我放咗喺watch list，有機會入多少壓倉，出席股東大會聯合連登小股東游說派多啲息，有冇得諗?

仲$32.5？？？
最低工資加撚左啦屌你老母
又Set師父士碌架
師父好撚多仇家，四方受敵，八面威風，
好撚多人想師父坐監

有得唸

每人一股入去開飯

無三點九

但作者係法國梧桐樹

大快活呢? 師父話股災必會發生，經濟衰退，大快活實有得做，係咪可以考慮吓?

係，所以啲人同我講月供700收息，我會話佢on 9
首選一定係823，上咗市咁多年每一年派息加10%以上
現價計好似唔抵，但放十年跑赢晒

問埋50
雖則唔係特別高但定過台油...

工具贏咗嘅話咪擺啲落去收息，或月供，用時間交換

我本少都會放錢落收息股到，有咩閃失都有東山再起一日

我都係

不過我係用孖展入定貨

工具賺嘅就填數

各位師兄大家好
小弟想拜師

而家買3好啲有啲貴

首先你要有幾隻股係必需要買，入門儀式黎

致富、恆生

師父原來撈埋敦倫金
唔怪得唔洗做好友

夜期報復式反彈 怒升20點

一通係平，不過分分鐘mon住炒/急走隨時入唔到去

Btw,慣例要做

十九大維穩】傳中央下令盈警企業押後出業績
2小時前 Share to Facebook
【Now新聞台】市傳部分內地上市公司應監管機構要求，於「十九大」期間押後公布業績為股市維穩。

據《彭博》引述消息指，內地監管機構透過交易所，要求早前曾發盈警的上市公司，延遲公布第三季業績，以確保「十九大」期間股市保持穩定，當中涉及最少17家在深交所上市的企業，去年同期僅三家公司需延遲公布業績，中國證監會、上交所及深交所均未有回應相關報道。

報道又指，在深圳上市的民和股份及深圳惠程亦牽涉在內，分別以「準備文件」及「公務繁多」為理由押後公布業績，但兩家公司均未有正面回應。

用訊匯, 有訊字又有匯字冇得輸

道期又升130

最衰我住嗰度冇分行，唔係去開個戶口，响師父朵話係沈門嘅，左手十年圖右手聖物圖，話唔定送叉燒飯+奶茶一客

港女應該都係威得一陣

根住第二日港女又插百幾點

睇住張286 同 284 long call由itm 變做otm 仲要極價外

派992股份

嘩起碼輸一半
呢個勢揸細期睇住黎食好似穩陣過淨long

渣兜 uk80蚊
垃圾港女仲係78
垃撚圾

樓王，大膽

Agger

港女真係比師父搞彎晒

錯，個市場本身就係扭曲

而家真係好貴...等一月先決定買唔買

好開唔開開係cc台俾班癲佬當狗咁撚

想買張1:1師父海報鎮宅
有無人知邊度有貨

呢壇嘢要搵索羅斯 佢買起晒放晒係全球各地嘅寫字樓，時刻警剔自己曾敗於師父之手，傾得掂或者送張比你唔定

全世界冇貨，自己print 啦

呢張都正
不過想要全身圖
貼喺屋企門口牛鬼蛇神唔敢入

話唔定係引鬼上門

夜呀

大膽!

老貓同師傅撕片呀！大撚獲

英國皇帝今日唔敢抽師父水，陀地基金佬功力有限，真以為贏到師父

都食懵咗

臭貓+師父，聽日升啦屌

一個調整浪收佢皮.jpg

負面因素仲未發揮曬出黎...有撚排跌

道又升150點，港女呢屌？

師傅有撚排J啦呢獲

港女又黎料
你升一點我跌十點

【10大名家搶先教路】黃國英建議可分兩注入市 (20:52)

【東網專訊】1、豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，如果跟車太貼，既緊張亦欠缺防守力，於是惟有出動兩注大法，現水平先落一注，假使失守28,000點，跌得急時再因應形勢落多一注。不敢用盡全力，始終經歷一次小型跌市之後，獲利回吐的意欲一定增加，不似早前升浪段段快放，個個乘勝追擊只爭朝夕疊上去。所以水位雖然低了，值博率反而有所不及。

3、訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「大師教路」專欄表示，股市總有升跌，升得多自然有下跌的壓力，跌得多也總會有反彈，一點也不足為怪。但問題在於上周初恒指正直逼28,800點，創出十年的新高，市場對於大牛市的看法已毫無懸念。加上媒體亦一面倒唱好，市場情緒亢奮到極點，更搬出「持現金就等如輸錢」的歪理，無經驗的散戶自然把持不定，信以為真。

//除咗1&3，其他唔使睇，唔post

逢高加沽
fatfat呢獲

Sor, 又插

其實1 本身都可以唔洗post
我地話晒都係沈門嘛
不過睇埋黃國英，更加確認大師燈力咁解姐

師父經常講『冇經驗嘅散戶』係咪襯托自己係經驗老到嘅「機構投資者」?

全世界升 港女係咁跌 屌你老母

港女帶領世界，唔是宜家先知嘛兒孤

因為師父係有經驗既散戶

閱文招股：耀才已錄200億認購預訂額 (19:56)

【東網專訊】耀才證券行政總裁許繹彬表示，目前，耀才已錄得200億元認購閱文的預訂額，由於反應空前熱烈，加上近日不同媒體不斷廣範報導下，使近日開戶人數倍升，大多為認購閲文而作好凖備，所以在孖展額方面，相信一定會加碼，額度亦希望會多現行預訂的一倍。針對有意在該行認購閱文的投資者，屆時亦將推出較同行更低的特優惠利率，包括：新開戶可享有7個月免佣及3個月免息優惠。耀才證券提供高達95%孖展，孖展年息低至1厘，在「耀才新股交易中心」沽出佣金全免。所有分行已嚴陣以待，全線7天營業，同事亦準備加班至11點，以應付前來開戶的人潮。上述優惠將因應市況隨時加碼。

許繹彬認為，今年股市大部份時間以科技股為主導，有大部傳統投資者因對科技股前景或有所懷疑，所以一直未有參與；但個人認為，是次閱文招股，可考慮從此途徑間接參與，因為閱文亦可說是一次有盈利支持的科技概念股份，加上認購新股的風險性相對地低，故可以藉此機會，一家大細，一起認購，增加獲分配的機會。

係時候睇師傅反擊英國黃帝

今日講嘢縮晒槓啦，仲敢串柒柒咩，真係當師父冇料到呀?

佢係機會構築明燈投河資爆愚儒者嘛

佢參透咗實戰理論咁多都知師傅返黎啦，唔係點會師傅無3.9果幾日唔敢串柒柒啦！

Fund man好巴閉咩 我地師父輸足三十年都屹立不倒先係真漢子

美國爆升香港唔郁
更加堅信班大莊玩緊野,造個跌勢出黎
呃夠貨就一下大爆發

師父不嬲排第一，英國黃帝不嬲排第二。
方向日報搞事呀，而家師父排第三，英國黃帝排第一。
造反呀

大膽!.jpg

嘢可以亂食，話唔好亂講，咩嘢師父輸足30年呀? 2007年能夠係股災全身而退只有師父，陀地基金佬瀨大鑊

輸錢輸足三十年，經驗老到

我懷疑師父出道時87股災時用個d淡倉發左達
而家控制緊個股市

港女獨立思考

有理由相信港女d錢 流哂番美股

不過其後上落市不斷反方向瀨野，樣子大師兄就係個時拜入師門

睇埋呢個月 仲係咁真係唔玩

如果沈大師係耶穌 樣子兄係咪聖保羅

港女

夜期真係難捉

認真。師父無寫幾日三點九，原來閉關儲氣，之後一出關，一個元氣彈掉出嚟，地動山搖。
英國黃帝見識過，知師父唔撚係流，應該淆緊腳震

大膽
當面叫尊師姓氏

大膽

肅靜迴避
師父金身一比一圖駕到

(利申：張圖，我都唔敢廉喺自己屋企)

聽日港女係咪又要高開低走

低開DL收

唔怪得師父一直睇淡

有一股宗師既氣

點解夜期會升
屌繼續插啦

根本五行，明天都係跌 好似係

聖物刻咗28800，未驚過

32000

道強就升200

算啦！我地咁嘅壇數
只有索羅斯敢廉

聽日點睇呀呂布

明天升joy

高開低走多

市場嚴重扭曲！

屌，嬲呀，聽日走撚曬佢轉戰美女

浪3定浪5
不過睇圖都係冇用
侵仔唔會照常理出牌 股災都一定救市
所以唔識睇

低調啲

嘩, cfu加老貓真係唔係講笑

開心要小心!

關港股咩事

巧撚京京呀

升左7年, 數浪呢d野由歴史學家去做

無關係

cfu

遠牛加聖物未驚過

升到無朋友, 如果我識反完手再反手就好啦

路過一問
香港有咩途徑買到美股指數

買到美股既股票行應該都買到期貨
但富途唔知得唔得
致富耀才其他美國股票行ib firstbtrade等都得

Google ETF 美股

thanks 清

做下打手先

買DIA已經喺股市上無後顧之憂

是

港女好撚有臭西格

但腦魔頻頻上水

18美金我用緊都覺得好撚貴

完全係轉身快推